\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish,es-tabla]{babel}
\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[left=3cm,right=3cm,top=3cm,bottom=3cm]{geometry}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{hyperref}

% Configuración de hipervínculos (índice clickable)
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=black,
    filecolor=magenta,      
    urlcolor=blue,
    pdftitle={Informe 01 de Proyecto de Tesis},
    pdfpagemode=FullScreen,
}

% Formato de los títulos (Secciones en Romanos, subsecciones en arábigos)
\titleformat{\section}{\large\bfseries}{\Roman{section}.}{1em}{}
\titleformat{\subsection}{\normalsize\bfseries}{\arabic{subsection}.}{1em}{}

\begin{document}

% ==============================================
% PORTADA
% ==============================================
\begin{titlepage}
    \centering
    
    {\Large \textbf{UNIVERSIDAD NACIONAL JORGE BASADRE GROHMANN}} \\[0.5cm]
    {\large FACULTAD DE CIENCIAS} \\[0.5cm] 
    {\large ESCUELA PROFESIONAL DE MATEMÁTICA} \\[2.5cm]
    
    {\Large \textbf{INFORME 01 DE PROYECTO DE TESIS}} \\[2cm]
    
    {\Large \textbf{Tema de Tesis:}} \\[0.5cm]
    {\large \textbf{Formulación y análisis de un modelo de programación no lineal para la optimización de costos en redes logísticas interregionales}} \\[3cm]
    
    {\large \textbf{Presentado por:}} \\[0.5cm]
    {\large Miguel Angel Luna Ttacca} \\[0.5cm]
    
    {\large \textbf{Asignatura:}} \\[0.5cm]
    {\large Seminario de Tesis I} \\[0.5cm]
    
    {\large \textbf{Docente:}} \\[0.5cm]
    {\large Dr. Rolando Wilman Vásquez Jaico} \\[1cm]
    
    {\large Tacna - Perú} \\[0.5cm]
    {\large 2026}
    
\end{titlepage}

% ==============================================
% ÍNDICE GENERAL
% ==============================================
\tableofcontents
\newpage

% ==============================================
% DESARROLLO DEL INFORME
% ==============================================

\input{capitulos/01_preparacion}
\input{capitulos/02_antecedentes}
\input{capitulos/03_objetivos}
\input{capitulos/04_justificacion}
\input{capitulos/05_alcance}
\input{capitulos/06_metodologia}
\input{capitulos/07_relevancia}
\input{capitulos/08_conclusiones}

\newpage
\addcontentsline{toc}{section}{Referencias Bibliográficas}
\begin{thebibliography}{99}

\bibitem{ahuja1993} 
Ahuja, R. K., Magnanti, T. L., \& Orlin, J. B. (1993). \textit{Network Flows: Theory, Algorithms, and Applications}. Prentice Hall.

\bibitem{bazaraa2006} 
Bazaraa, M. S., Sherali, H. D., \& Shetty, C. M. (2006). \textit{Nonlinear Programming: Theory and Algorithms} (3ra ed.). John Wiley \& Sons.

\bibitem{boyd2004} 
Boyd, S., \& Vandenberghe, L. (2004). \textit{Convex Optimization}. Cambridge University Press.

\bibitem{inversa} 
\textit{Diseño de redes de logística inversa: una revisión del estado del arte y aplicación práctica}. (s.f.). Recuperado de \url{https://scispace.com/pdf/diseno-de-redes-de-logistica-inversa-una-revision-del-estado-1xhlml728v.pdf}

\bibitem{transporte} 
\textit{Influencia de modelos matemáticos para la optimización de los procesos de transporte de carga terrestre}. (s.f.). Revista CYT. Recuperado de \url{https://revistas.unac.edu.pe/index.php/CYT/article/view/106}

\bibitem{colombia} 
\textit{Modelo de optimización de la red de transporte primario en el sector de alimentos en Colombia}. (s.f.). Redalyc. Recuperado de \url{https://www.redalyc.org/journal/2856/285667184007/html/}

\bibitem{inventarios} 
\textit{Modelo matemático de integración de producción e inventarios en una red logística plantas, distribuidores y detallistas}. (s.f.). Dialnet. Recuperado de \url{https://dialnet.unirioja.es/descarga/articulo/8704880.pdf}

\bibitem{nocedal2006} 
Nocedal, J., \& Wright, S. J. (2006). \textit{Numerical Optimization} (2da ed.). Springer.

\bibitem{ravindran2012} 
Ravindran, A. R., \& Warsing, D. P. (2012). \textit{Supply Chain Engineering: Models and Applications}. CRC Press.

\end{thebibliography}

\end{document}
